\poemtitle{Запрет}
\settowidth{\versewidth}{\vinЯ пришел за тобой,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Поверь мне,\\*
  \vinЯ --- бог неверных путей,\\*
  Что на службе у зла,\\*
  \vinИ бесплодных идей.\\!

  Я дух, я туман,\\*
  \vinЯ пришел за тобой,\\*
  Души знаешь цену?\\*
  \vinСледуй за мной.\\!

  Узреешь ли путь\\*
  \vinНезримых ночей,\\*
  Тысячи фраз\\*
  \vinИ голодных очей?\\!

  Пойдем сквозь пустыню,\\*
  \vinВедь любишь ты мрак?\\*
  Свора собак ---\\*
  \vinИ растерзан дурак.\\!

  Нет, ты не понял,\\*
  \vinЯ ведь не бред,\\*
  Я призрак туманный,\\*
  \vinЗабытый запрет.\\!

  \attrib{2005}
\end{verse}
